{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014447",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여주 중암리 고려백자가마터"
    },
    "text": "驪州 中岩里 高麗白磁窯跡 (여주 중암리 고려백자가마터)\\n\n中岩里には、高麗時代の白磁窯跡が3ヶ所存在しています。その中でも、中岩1里公民館付近の丘陵斜面に位置する1号白磁窯跡は、2001年と2003年に2度にわたって発掘調査が行われました。この窯跡は、かまどや焼成室、煙突部などが非常に良い状態で保存されており、作業場であると考えられる施設も存在しています。この窯は、10世紀以降に使用され、長い洞窟の形状を持つ登窯で、東西に広がっています。露出している大きさは約20.4mで、窯の内部空間の幅は100~170cmです。窯の出入口は3つあり、粘土が固めて壁を形成しています。天井部分は残っていませんが、弓隆式の構造であったことが推測されます。この窯跡からは、約2200点以上の遺物が回収され、12の機種に分類されています。その中には、完形のものや足の残るもの、軟板文残卓、花板形杯などが含まれています。この窯跡は、高麗初期の白磁が発生し、発展していく過程を研究する上で、重要な根拠と評価されています。また、6号白磁窯跡は、10世紀以降に運営されたと推定されています。この窯跡は、公民館の北東側の畑に位置し、若干の足の病気が発見されましたが、ほとんどは薄い緑色をしています。そして、12号白磁窯跡は、公民館から約400m離れた民家の東側にある民墓付近にあります。この窯跡からは、10世紀頃の白磁の足や陶器が一部発見されています。しかし、足の釉薬の処理は不揃いであり、黄緑色をしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "中岩里には何が存在していますか？",
            "answer": "中岩里には高麗時代の白磁窯跡が3ヶ所存在しています。"
        },
        {
            "question": "1号白磁窯跡はどのような施設でしたか？",
            "answer": "1号白磁窯跡はかまどや焼成室、煙突部などが保存されている窯跡で、作業場であると考えられています。"
        },
        {
            "question": "1号白磁窯跡からは何点以上の遺物が回収されましたか？",
            "answer": "1号白磁窯跡からは約2200点以上の遺物が回収されました。"
        },
        {
            "question": "6号白磁窯跡は何時期に運営されたと推定されていますか？",
            "answer": "6号白磁窯跡は10世紀以降に運営されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "12号白磁窯跡からは何が発見されましたか？",
            "answer": "12号白磁窯跡からは10世紀頃の白磁の足や陶器が一部発見されました。"
        },
        {
            "question": "白磁窯跡の窯の形状はどのようなものでしたか？",
            "answer": "白磁窯跡の窯は長い洞窟の形状を持っており、東西に広がっています。"
        },
        {
            "question": "窯の出入口は何つありましたか？",
            "answer": "窯の出入口は3つありました。"
        },
        {
            "question": "窯跡から回収された遺物にはどのようなものが含まれていましたか？",
            "answer": "窯跡から回収された遺物には完形のものや足の残るもの、軟板文残卓、花板形杯などが含まれていました。"
        },
        {
            "question": "白磁窯跡は何時代の白磁の発生と発展を研究する上で重要ですか？",
            "answer": "白磁窯跡は高麗初期の白磁の発生と発展を研究する上で重要な根拠と評価されています。"
        },
        {
            "question": "窯跡から回収された白磁の足の釉薬の処理はどのようなものでしたか？",
            "answer": "窯跡から回収された白磁の足の釉薬の処理は不揃いであり、黄緑色をしていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 473,
        "QA": 423
    }
}